# jenkins_pipeline_nexus

Пояснение к pipeline:

agent блок определяет агента, на котором будет выполняться pipeline. Мы выбираем Docker образ с предустановленным Maven и пробрасываем каталог .m2, чтобы избежать повторной загрузки зависимостей при повторном запуске сборки.
stages блок описывает последовательность этапов сборки и деплоя приложения.
Build этап использует sh команду для запуска сборки Maven проекта.
Build Docker image этап использует Dockerfile для создания Docker образа из скомпилированного приложения. Мы используем docker.build метод для создания образа и передаём ему имя образа и путь к Dockerfile.
Push to Nexus этап использует dockerImagePush метод, чтобы загрузить только что созданный Docker образ в Nexus-репозиторий. Мы используем docker.withRegistry, чтобы предоставить учётные данные для доступа к репозиторию.
Если указать правильные значения для nexus-server и nexus-login, pipeline должен успешно собрать, создать Docker образ и загрузить его в Nexus-репозиторий.